<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog</title>
    <description>Niet goed, niet slecht, maar echt.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 10:42:51 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2022 10:42:51 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.2</generator>
    
      <item>
        <title>Dit moet leeg blijven.</title>
        <description>&lt;p&gt;Nooit iemand op een sokkel plaatsen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iemand op een sokkel plaatsen is een gezegde, met de betekenis:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Iemand meer aanzien toe te dichten dan dat die verdiend.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dit is &lt;em&gt;sage advice&lt;/em&gt; dat men elkaar geeft om je te waarschuwen voor mensen die de objectieve waarheid kunnen verkondigen. Het is een verdedigingsmechanisme. Aan het einde van de dag zijn we allemaal mensen, onvolmaakt en geneigd te handelen naar individuele succes (het hoeft niet zo te zijn natuurlijk). Als je jezelf op laat gaan in de affirmaties van jouw diepgaande verlangens, gedachtes en principes zal je prooi vallen aan een &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Heren-_en_slavenmoraal&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;heren- en slavenmoraal&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik ben ook een slachtoffer hiervan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De schuld ligt nooit &lt;strong&gt;alleen&lt;/strong&gt; bij degene op de piëdestal. Dus heb ik besloten om inwaarts te kijken. Als jonge gast heb ik al gauw rolmodellen om naar op te kijken. Dat durf ik nu toe te geven, voorheen dacht ik dat mijn meningen en gedachtes mijn eigen waren. Het idee dat ik de objectieve waarheid/axioma/facts/etc, moest ontrekken uit het mondstuk die het leverde is nog niet iets wat op mijn gedachte zat. Desalniettemin is het een les dat &lt;em&gt;iedereen&lt;/em&gt; moet leren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je het iemand point-blank vraagt wie hun idool is zullen ze daar zelden een antwoord op kunnen geven. Niet veel mensen kunnen dat toegeven maar hebben wel Killua als hun profielfoto. Je hebt ook van die types die de achternaam van bekende artiesten appenden aan hun social media account, denk aan de Tesfaye’s, Graham’s en Jung-kook’s. Voor anderen is het materie zoals horloges, auto’s, geld, etc. Het manifesteert zich altijd, maar niet altijd op dezelfde manier.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het was moeilijk voor mij om erachter te komen dat &lt;em&gt;mijn&lt;/em&gt; idolen feilbaar zijn. Want ik zou ze ervoor vergeven en zelfs de term “het zijn ook mensen” als &lt;a href=&quot;https://www.urbandictionary.com/define.php?term=Copium&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;cope&lt;/a&gt; gebruiken.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;You should never meet you heroes.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Anonymous&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;channel-drift&quot;&gt;Channel Drift&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Millennials zullen dit wel herkennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Appalachian Community Service Network (ACSN) was een televisienetwerk dat was opgericht door NASA en de Amerikaanse equilevant van de Ministerie van Volksgezondheid en Onderwijs. Via dit netwerk wilde zij een educatieve programmera’s leveren aan iedereen die er aan kon komen. Dit kanaal zat vol met documentaires over de natuur, geschiedenis, actualiteiten, technologie, koken, etc. Het was dus de Discovery Channel maar dan op steroïds en meer gericht naar men met een academisch achtergrond.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na overwegend succes hebben zij op 1 Januari 1984 besloten om een pakkendere naam te nemen. The Learning Channel, hun slogan was “A place for learning minds”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als we &lt;strong&gt;nu&lt;/strong&gt; onze tv aanzetten en schakelen naar TLC (ja, diezelfde Learning Channel) zullen we vast geen docu’s zien. Dat hebben we te danken aan een overname van Warner Bros. en onze gezamelijke kijkgedrag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\But_Pepperidge_Farm_aint_just_gonna_keep_it_to_Pepperidge__5c6a319f9b808bca3f929f02bc45f1b8.jpg&quot; alt=&quot;Pepperidge Farm Remembers&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je langzaam maar zeker, fundamentele veranderingen maakt aan wat een niche kanaal doet om aantrekkelijker te zijn voor het massapubliek noemt men dat “&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Channel_drift&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Channel Drift&lt;/a&gt;” of “Network Decay”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De term channel drift wordt vaker gebruikt om omroepen te diagnosticeren, echter vind ik het ook wel passen op dingen buiten de omroepen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nog meer voorbeelden zijn:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;History Channel: is van het bezoeken van interessante punten in onze geschiedenis, verandert naar een kanaal dat gaat over aliens en het speculeren over het buitenaardse.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Fortnite/Call of Duty/Halo/etc: zijn allemaal games die in hun meta fundamentele veranderingen hebben gemaakt die hardcore/grassroot fans vervreemden. Door het plaatsen van microtransacties waar het niet nodig is, onnodige expansion packs, de alles-moet-openworld-ziekte, het verwijderen of toevoegen van game mechanics, etc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Een exotische restaurant die voorheen authentieke gerechten serveert maar nu geen peper, kruiden of gewaagde gerechten meer durft te serveren.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Snoep of frisdrank dat “gezonder” wil zijn maar in de proces viezer is geworden. (suikervrije snoepgoed of frisdrank.. wat denk jezelf)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;MTV.&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Alle mensen, spullen, kanalen, etc die ik ooit idoliseerde hebben tot op een zekere hoogte dezelfde nasmaak van channel drift bij mij achtergelaten. Dit helpt om ze te zien voor wat ze “echt” zijn, maar het is nog steeds een pijnlijke openbaring. Het argument dat Tupac en Biggie op de piek van hun carrière zijn overleden heeft ook hiermee te maken. Want zij hebben de kans niet gekregen om hun fans te subjecteren aan hun versie van channel drift.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levende artiesten stoeien hier eeuwig mee.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-starving-artist-dilemma&quot;&gt;De Starving Artist Dilemma&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J. Cole zit in een lastig pakket. Elke struggle artiest zal ooit vervreemd raken van wie die was. Je kan niet van armoede tot lager middenklasse naar multimiljonaire gaan zonder te veranderen. In Cole zijn geval zit er zelfs nog een laag van complexiteit. Want in zijn opkomst gaf het groter publiek (waar al die miljoenen vandaan moeten komen) niet &lt;em&gt;&lt;strong&gt;echt&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; om de &lt;em&gt;struggle&lt;/em&gt;. Ze kunnen zich er niet mee identificeren (tot voor kort natuurlijk, manosphere ik zie je). Het geld van de mensen waar het wel naar is gericht gaat naar merkspullen, sieraden, vrouwen en (studie)schulden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zolang je financieel gemotiveerd bent kan je de Channel Drift niet onderdrukken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De keuzes die artiesten maken tussen authenticiteit en kapitaal bepalen vaak of men ze respecteren als hardcore hiphop fans. Daarom hoor je vaak dat artiesten hun “ziel” hebben verkocht, legends zijn of allebei. Dit zijn bijvoorbeeld rappers die men respecteert:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Talib Kweli&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Kanye to the&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nas&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ms. Lauryn Hill&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mos Def&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rapsody&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Joey Bada$$&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;JID&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;alle Conscious rappers&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En dit zijn de rappers die men niet respecteert:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Lil Pump (lil pimp volgens trump)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Drake&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Travis Scott&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ye&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Doja Cat&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;DaBaby&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Migos&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;alle Drill rappers&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Natuurlijk speelt dit zich niet alleen af in rap/hiphop/urban of hoe men &lt;a href=&quot;https://www.netflix.com/nl/title/80102952&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;praise-shouters&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; willen noemen. Het punt is dat er artiesten zijn die zichzelf laten opgaan in de verwachtingen van de labels en het groter publiek. Waarmee zij hun eigenwaarde, reputatie en ethieken zouden opgeven voor financieel succes. Sinds de NWA-era heerst er een bepaalde fetisj voor het zijn van een Afro-Amerikaan. Deze fetisj wordt geëxploiteerd en wordt zoveel mogelijk uit een artiest gehaald. J. Cole heeft dit zelf al behandeld in zijn nummer genaamd 1985.&lt;/p&gt;

&lt;iframe style=&quot;border-radius:12px&quot; src=&quot;https://open.spotify.com/embed/track/7EulRO07ZgchxqKUHb8Pvc?utm_source=generator&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;80&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;These white kids love that you don’t give a fuck. &lt;br /&gt;
‘Cause that’s exactly what’s expected when your skin black. &lt;br /&gt;
They wanna see you dab, they wanna see you pop a pill. &lt;br /&gt;
They wanna see you tatted from your face to your heels. &lt;br /&gt;
And somewhere deep down, fuck it, I gotta keep it real. &lt;br /&gt;
They wanna be black and think your song is how it feels.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– J. Cole&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;de-langzame-drift&quot;&gt;De langzame drift&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;De reden dat we hem vergelijken met Kendrick Lamar is omdat Cole zijn schrijfstijl net als Kendrick &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Autoethnography&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;auto-etnografisch&lt;/a&gt; was (is?). Kendrick was het wel gelukt om zichzelf een autoriteit te maken op dit gebied. J. Cole heeft er tot op de dag van vandaag moeite mee. De eerste publieke documentatie ervan was op de track Let Nas Down.&lt;/p&gt;

&lt;iframe style=&quot;border-radius:12px&quot; src=&quot;https://open.spotify.com/embed/track/6WouUO5WEg0ncfGn6dkB4I?utm_source=generator&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;80&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Granted, my heart was tainted. &lt;br /&gt;
By my mind that kept on sayin’, 
“where’s the hits?” You ain’t got none. &lt;br /&gt;
You know Jay’ll never put your album out without none.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– J. Cole&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;J. Cole idoliseert Nas en deze track was geboren toen Cole (onder druk van Jay-z, zijn labelbaas) een track maakte gericht voor het groter publiek. Het gaat dan om de single “Work Out”. Een favoriete track voor het groter publiek. Maar Nas (niet alleen hij) was teleurgesteld in hem en dat deed wat met Cole.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat men vergeet is dat J. Cole &lt;strong&gt;de&lt;/strong&gt; lyricale conscious rapper van zijn lichting was, hij is Kendrick zijn spirituele voorganger. Toen Friday Night Lights dropte kwam Kendrick kort erna met zijn eerste echte mixtape Overly Dedicated, het was niet zo goed ontvangen. Naar mijn mening was het wel aardig, ik zou er geen lp van kopen. Maar wel nostalgisch naar luisteren via een streamingdienst. Voor de advent van streamingdiensten, droeg het debut album van een artiest veel met zich mee. Het zou dienen als indicatie van wat je het publiek zou bieden bij de volgende publicaties.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas trachte de integriteit te waarborgen van J. Cole en bij extentie de verwachtingen van de labels en het publiek. Want hij was &lt;em&gt;the One&lt;/em&gt; net als hoe Nas dat ook was.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I always believed in the bigger picture. &lt;br /&gt;
If I could get them niggas to listen outside my core. &lt;br /&gt;
Then I can open the door. &lt;br /&gt;
Reintroduce ‘em to honesty, show ‘em that they need more. &lt;br /&gt;
The difference between the pretenders and the Kendrick Lamars.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– J. Cole&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cole zijn verdediging was dat Nas hem wel zou begrijpen sinds hij hetzelfde deed met &lt;em&gt;‘You Owe Me’&lt;/em&gt; – een track dat gaat over hoe Nas sex verwacht van vrouwen die sieraden van hem zouden krijgen, eigenlijk precies het verkleurde beeld van hoe veel mensen hiphop zien. Daarbij gaf hij ook aan dat dit een strategische zet was om via het groter publiek een deel te willen blootleggen aan rappers zoals hij en Kendrick Lamar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik kon me wel vinden in deze beredenering. Maar ik weiger te geloven dat dit een strategische zet was omdat hij al eerder heeft toegegeven zich te laten leiden door angst. Je moet je nooit laten leiden door ultimata, want het leidt altijd tot dit soort compromissen. Vooral als je het bestaan ervan verdedigd.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Long live the idols, may they never be your rivals. &lt;br /&gt;
‘Pac was like Jesus, Nas wrote the Bible.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– J. Cole&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Nas heeft ons gered van de langzame drift. Ik hoor nog steeds Cole tracks waarbij ik m’n twijfels heb. Die twijfels komen steeds vaker voor sinds het steeds meer “Work Out” is. Maar de J. Cole die we kennen zit er nog wel. Hij maakt het goed met albums zoals &lt;a href=&quot;https://open.spotify.com/album/3CCnGldVQ90c26aFATC1PW?si=f604abcc2f514b15&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;4 Your Eyes Only&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;anakin-vs-darth-vader&quot;&gt;Anakin vs Darth Vader&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wat J. Cole had met zijn eerste album, had Kanye West met hoe er naar &lt;strong&gt;&lt;em&gt;heel&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; hiphop werd gekeken. Voordat Kanye West er was ging mainstream-hiphop voornamelijk over de masculine kant van het zijn als Afro-Amerikaan. Wat logisch is, men kan zich eerder identificeren met het succesverhaal van een masculine man, dit verhaal heeft meer dan duizend gezichten. Dit gezicht was toevallig Afro-Amerikaans. Het werd gezien als de enige manier van hiphop en alles wat daar buiten viel was soft en zal “nooit” mainstream succes behalen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kanye was anders. Zijn gezinssituatie was net stabiel genoeg. Hij had contact met allebei zijn ouders. Zijn gezin was net iets onder Jan-Modaal. Hij ging zelfs voor een jaar naar school in China. Hij was cultureel onderlegt en vond het bijvoorbeeld raar dat veel Afro-Amerikanen waarmee hij opgroeide homofobisch waren. Andere mensen in zijn lichting dachten daar niet eens over na en vonden hem ook maar raar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar hij was onze Anakin.&lt;/p&gt;

&lt;iframe style=&quot;border-radius:12px&quot; src=&quot;https://open.spotify.com/embed/track/4mmkhcEm1Ljy1U9nwtsxUo?utm_source=generator&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;80&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;strong&gt;FunFact&lt;/strong&gt;: Kanye West mocht geen scheldwoord (ook het op1-woord niet) gebruiken in Through The Wire, anders zou hij de rechten verliezen over de sample van Chaka Khan - Through the Fire. Dat betekent dat Kanye naast dat hij tussen reconstructieve kaakoperaties, zijn rap niet ging over money/clothes/drugs/hoes ook een kijkwijzer vriendelijk nummer heeft gedropt. Waarmee hij ongekende succes behaalde.&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus toen hij zijn debutalbum dropte en daardoor prominent werd in de hele HipHop-industrie had dat een ripple effect. Zijn eerste drie studio albums, College Dropout, Late Registration en Graduation waren meesterwerken. We kennen deze reeks als een trilogie maar het was eigenlijk de bedoeling dat het een tetralogie werd. Het laatste album in deze reeks zou GooD Ass JoB heten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar toen verloor hij zijn moeder Donda en jeugdliefde Alexis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toen kwam 808’s &amp;amp; heartbreak, channel drift. Vanaf dat moment heerste er een tweedeling in hiphop. Dit was het album dat artiesten zoals Childish Gambino, Kid Cudi, Lil Uzi Vert, Travis Scott, Drake, the Weeknd, Juice WRLD, etc heeft geïnspireerd. Zonder dat album, waren zij er niet. Het was niet eens grappig, het leek net alsof hij in een tijdmachine zat en naar het jaar 2150 ging en terug kwam met dit album.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kanye was zelf ook verandert. Hij werd arroganter en had zijn missie en visie verbreedt. Hij werd steeds meer Darth. Het ding is dat zelfs toen hij meer Darth werd, zijn artistieke uitingen nog steeds topnotch waren. 808’s &amp;amp; Heartbreak was een emotionele carousel van een permanent geschade man. Elk beeld en geluid met de praktische uitvoering ervan was gepaard met meticuleuze precisie om te uiten hoe hij zich op dat moment voelde. De artiesten die hij heeft geïnspireert hebben die stijl omgezet naar het verheerlijken van drugs. Niet iedereen was net zo getalenteerd als hij maar het werd alsnog geconsumeerd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinds deze ontwikkelingen is Kanye zelf in constante flux tussen de “Anakin” en “Darth Vader”. Iedereen is geïnvesteerd maar voor verschillende redenen. Men die Old Kanye terug willen zien wachten op dat moment. Men die &lt;em&gt;Ye&lt;/em&gt; willen wachten op een nieuwe muzikale revolutie dat nog dieper leunt richting 808’s &amp;amp; heartbreak.&lt;/p&gt;

&lt;iframe style=&quot;border-radius:12px&quot; src=&quot;https://open.spotify.com/embed/track/5CGS4UovzA7ftCJkLVXQju?utm_source=generator&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;80&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ik zelf wil de Old Kanye en Watch the Throne II.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;er-zijn-geen-aardse-verlossers&quot;&gt;Er zijn geen Aardse Verlossers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dit zijn verhalen uit een industrie die mij ongetwijfeld heeft beïnvloedt. Ik heb het niet eens gehad over de komedianten, “(E-)Guru’s”, schrijvers, etc. Echter is er wel een kanaal die dit in zijn algeheel probeert te behandelen.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;300&quot; height=&quot;150&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/S42DJr95Dfw&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;In het kort kon ik deze blogpost ook beschrijven met 1 zin. “Gebruik je gezonde verstand en denk voor jezelf.” Maar dan mis je heel wat context, dus hoop ik dat deze je post je op weg heeft geholpen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zelf zie ik deze kwestie optimistisch in. Het begon met de zelfbewustwording onder de artiesten zelf. Het is niet de eerste keer dat men zichzelf wil losweken van de identiteit als “verlosser”. Maar het blijft verfrissend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tot die tijd probeer ik te onthouden dat ik mensen moet loslaten en de lessen die zij leveren mag koesteren.&lt;/p&gt;

&lt;iframe style=&quot;border-radius:12px&quot; src=&quot;https://open.spotify.com/embed/track/3drdWsJKiVCSQ2gKhd9BDT?utm_source=generator&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;80&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Kendrick made you think about it, but he is not your savior &lt;br /&gt;
Cole made you feel empowered, but he is not your savior &lt;br /&gt;
Future said, “Get a money counter,” but he is not your savior &lt;br /&gt;
Ye said to speak loud but he is not your savior &lt;br /&gt;
He is not your savior&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Kendrick Lamar&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Dit-moet-leeg-blijven/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Dit-moet-leeg-blijven/</guid>
        
        
        <category>filosofie</category>
        
        <category>HipHop</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Je bent geen loser als je &apos;&apos;achter&apos;&apos; loopt.</title>
        <description>&lt;p&gt;Op maandag 5 september 2022 ben ik begonnen met de studie Software Engineering aan de Hoge School van Amsterdam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat veel mensen in mijn indirecte omgeving niet weten is dat ik bijna 10 jaren heb gedaan over het MBO. In deze blogpost ga ik hierop reflecteren.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;schaam-jij-je-niet&quot;&gt;Schaam jij je niet?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Lekker direct, &lt;em&gt;I like it&lt;/em&gt;. Ik schaamde mij enorm en zou de moeite doen om mijn situatie te verbloemen met onnodige details om het mooier te laten lijken dan dat het is. Je hebt het snel door als mensen vragen naar wat je doet uit oprechte interesse of om jou op hun spectrum van respect te plaatsen. Het is naar als vreemden dit doen en nog erger als jouw (ex-?)peers dit doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik wou gerespecteerd worden omdat ik het gedachtegoed ondersteunde dat je deel uitmaakt van een lichting. Deze lichting begint op de basisschool. Je krijgt je studieadvies, je wilt het vwo maar krijgt havo en je kijkt om je heen en denkt wtf — die en die wel, maar ik niet (en zo zouden anderen ook naar mij kijken)? Je maakt je cito-toets en de uitslag daarvan bepaald hoe jouw toekomst eruit gaat zien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Want vanaf dat moment krijg je het idee dat je voorloopt, moet inhalen of zó ver achterloopt dat het je allemaal niet meer uitmaakt:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Leerlingen die voorlopen doen alles eraan om het in stand te houden want hun grootste angst is “terug te vallen”.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leerlingen die moeten inhalen zijn bereidt alles op te offeren om te voldoen aan een geconstrueerde zelfbeeld.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Leerlingen die “zó ver achterlopen” stoeien met hopeloosheid omdat ze het idee hebben dat niemand (inclusief zijzelf) waarde ziet in wat ze gaan behalen op school.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vervolgens wordt er dan gepocht met het werk dat je doet of erger nog, hou je jouw arbeidsstatus geheim of vaag. Dan wordt er gekeken naar bezittingen, relatiestatus, kinderen, etc. Je gaat het leven zien als een afgezaagde todo list, die je zo snel mogelijk moet invullen voor zelfvalidatie vanuit externe bronnen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het vereist emotionele intelligentie om te leren dat:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jezelf vergelijken met anderen je ongelukkig gaat maken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dit is vaak de aard van jouw schaamte en/of (valse vorm van) superioriteit. Het moment dat je beseft dat iedereen alles op zijn eigen tempo moet doen valt die hele “lichtingsconstructie” samen met jouw gevoel van schaamte of superioriteit op zichzelf in.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus schaam ik mij? Nee, ik kan zelfs stellen dat ik heb geleden aan goede karma.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hoe-komt-het-dat-je-bijna-10-jaren-gedaan-hebt-over-het-mbo&quot;&gt;Hoe komt het dat je bijna 10 jaren gedaan hebt over het MBO?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ik heb 9 jaren* gedaan erover. Ik kom uit een familie/gezin die school &lt;em&gt;uiterst&lt;/em&gt; belangrijk vindt voor de ontwikkeling van een persoon. Dus daar heeft het zeker niet aan gelegen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eerst dacht ik dat mijn uitdagingen lagen in de navigatie van het schoolsysteem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu ik wat ouder ben zie ik dat het eerder lag aan een omvattende kwestie en dat zijn mijn eigen intenties en doelstellingen. Het is net als of je aan het schieten bent zonder te mikken. In het moment had ik het niet door, het beste wat er uit mijn gedachte kon komen was dat ik; “Iets anders wilde doen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik heb in totaal 3 opleidingen gedaan en er 1 afgerond. Tijdens die opleidingen deed ik er van alles en nog wat naast. Achteraf gezien was dit een duidelijk signaal van iemand die zich nog moest oriënteren. Het hielp ook niet dat ik al mijn lasten voor mijzelf hield. Echter had ik het idee dat ik de ruimte niet kon krijgen om mijn schoolcarrière te mogen pauzeren. Dus dan word je iemand die niet gefocust is op een traject.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik heb veel gedaan, maar niets gemeesterd en dat is niet erg. Ookal zeggen anderen van wel.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;ik-ben-met-mn-mannen&quot;&gt;Ik ben met m’n mannen.&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Er was nog een reden dat ik mij niet heb geörienteerd na het voortgezet onderwijs. Die reden was simpel, ik deed wat mijn vrienden deden. In feite was mijn diepste verlangen de band (onthoud, die lichtingsconstructie.) die ik had met hen intact te houden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Op zich is daar niets mis mee.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar een MBO opleiding doen omdat je boys het &lt;em&gt;ook&lt;/em&gt; doen werkt beperkend op jouw persoonlijke potentie. Ik ga naar school om mijn opties te verbreden. &lt;strong&gt;Alle&lt;/strong&gt; goede zetten in het leven zijn zetten die je opties verbreden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat mij opviel is dat het leven ons uiteindelijk toch uit elkaar heeft gerukt. Dus heb ik mezelf voor niets zo erg in de weg gezeten omdat ik toch in beide missies (studie en sociale contacten) heb gefaald.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik was er kapot van, voelde me spoorloos en alleen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het was beter zo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hoe-ben-je-hier-uitgekomen&quot;&gt;Hoe ben je hier uitgekomen?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Het is mij pas gelukt toen ik “echt” alleen was. Ik was aan niemand gebonden van mijn lichting en maakte mijn eigen plannen. Omdat het uit mezelf is gekomen was er ook toewijding. Mijn vriendin was ook een enorme steun daarin. Ze gaf me de nodige zelfvertrouwen maar ook de inzicht dat ik niet alleen meer voor mezelf aan het “jagen” ben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle intrinsieke en extrinsieke omstandigheden moeten in lijn zijn. Als je dat niet vanuit huis meekrijgt raad ik je aan om jouw schoolcarrière te pauzeren. Ga gewoon werken en vraag je af wat je zelf &lt;em&gt;echt&lt;/em&gt; wil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het is lastig en zal niet in 1 keer goed gaan. Maar vaak zijn moeilijk te behalen dingen de moeite waard.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;heb-je-spijt-of-gewild-dat-je-het-beter-had-gedaan&quot;&gt;Heb je spijt of gewild dat je het beter had gedaan?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Er waren momenten tijdens dit proces dat ik had gewild dat ik dingen anders had gedaan. Misschien moest ik mezelf eerder uitschrijven en had ik meer verantwoordelijkheid moeten nemen over mijn schoolcarrière. En zo heb ik dertigduizend andere retrospectieve beredeneringen maar de grap is, dat het wijsheid is dat komt uit wie ik &lt;em&gt;nu&lt;/em&gt; ben. Hierom ben ik dankbaar voor alle lessen die ik heb opgedaan, ookal was ik dat niet op het moment zelf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De tijd die ik heb uitgegeven aan zelfmedelijden en emotionele escapades zou ik wel willen herinvesteren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar zonder al die hoofdpijn, kon ik het jullie ook niet vertellen. Misschien zit er iemand tussen die “mij” was van 10 jaar terug. Als jij dat bent hoop ik dat dit je helpt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus nee, ik heb geen spijt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\photo_2022-07-11_23-15-48.jpg&quot; alt=&quot;Mijn Diplomauitreiking&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Sep 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Geen-loser-als-je-achter-loopt/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Geen-loser-als-je-achter-loopt/</guid>
        
        
        <category>lifestyle</category>
        
        <category>filosofie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Moeten social media bedrijven zich bezig houden met moderatie?</title>
        <description>&lt;p&gt;Moderatie is:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Het proces van het elimineren of minderen van extremen. Het wordt gebruikt om de normaliteit te waarborgen op het medium waarop het wordt uitgevoerd.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;wie-is-andrew-tate&quot;&gt;Wie is Andrew Tate?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Niemand belangrijk, de meeste mensen weten dat hij een internet personaliteit en voormalig kickbokser is – hij was legit een goede kickbokser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andrew is gebanned op TikTok, YouTube, Instagram en Facebook – bij proxy verliest hij hierdoor ook een deel van zijn inkomsten en accounts omdat hij zijn essentiële koppelingen kwijt raakt in deze ban. Denk dan aan hoe jouw gmail/outlook/facebook belangrijke koppelingen zijn geworden in veel van je favoriete (web)apps. De reden voor deze ban is niet officieel of duidelijk, maar wat wordt gezegd dat het te maken heeft met het verspreiden van vrouwenhaat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zelf vind ik de keiharde ban zorgwekkend aan beide kanten. Ergens wil je dat iedereen kan zeggen wat ze willen zeggen op social media en de gebruikers laten bepalen of het aandacht krijgt of niet. Maar je wilt ook de gebruikers beschermen tegen andere gebruikers met kwade bedoelingen.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Remember, taking a man’s livelihood is akin to killing him.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Dave Chappelle&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Onze verdiensten worden steeds meer geïntegreerd met het internet. Dus maak je iemand niet alleen monddood, tevens beperk je iemands mogelijkheden in het leven. Dit allemaal om een voorbeeld van iemand te maken. Misschien overdreven om te zeggen, maar je zou het zelfs kunnen doortrekken naar het spreiden van &lt;a href=&quot;https://www.woorden.org/woord/terreur&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;terreur&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We paraderen met het karkas van Tate’s socials en het volgende wordt gescandeerd: “Waag het niet om zo te zijn, we zullen alles op alles zetten om jou te comprimeren.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat ervoor heeft gezorgd dat hij een martelaar is voor velen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het argument dat het zelf toegebrachte schade is kan valide zijn. Maar aangezien het internet het echte leven wil imiteren of tracht beter te zijn dan het echte leven. &lt;br /&gt;
Mag je iemand dan “doden” op het internet als die zich buitenproportioneel misdraagt? Gaan wij zo om met mensen in het echt en heeft dat ooit gewerkt? Wat vind je zelf van de doodstraf en censuur, is dat een nodige kwaad om ons allen te beschermen? &lt;br /&gt;
Zijn allemaal vragen die ik niet voor iemand kan beantwoorden. Maar ik zou graag willen dat iemand het zelf op deze wijze internaliseert. Anders ga je mee met de grootste stroming.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gezocht-vaderfiguren-in-de-manosphere&quot;&gt;gezocht: vaderfiguren in de Manosphere&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wat figuren zoals Tate betreft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ben ik nooit fan geweest van mensen die mij “problemen” proberen aan te praten. Ik zie geen schande in het werken van 9 tot 5. Mannen en vrouwen hebben duidelijke verschillen en ook hun eigen voor- en nadelen. Tevens geloof ik dat je meer haalt uit het vieren van verschillen ipv het bewapenen ervan. Ik ben &lt;em&gt;voor&lt;/em&gt; vereniging en &lt;em&gt;tegen&lt;/em&gt; verdeling. Alles doen voor status en zelfvalidatie leidt vaker tot waanzin dan wijsheid. Als dat mij geen &lt;strong&gt;Top G&lt;/strong&gt; maakt, tja unlucky.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;‘Til then, let’s give the women a break, grown men with daddy issues.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Kendrick Lamar&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Andrew Tate, Jordan Peterson, Noel Deyzel, Jocko Willink, Asmongold, die cucks van Fresh&amp;amp;Fit en zo heb je er veel meer. Zijn allemaal vaderfiguren voor (vaak witte) jongemannen die zich rechteloos voelen omdat zij constant worden uitgemaakt tot de vijand en onderdrukker. Deze “vaderfiguren” beloven deze parasociale jongeren dan de sleutels aan te rijken tot geluk en rijkdom. De impact kan positief of negatief zijn maar in beide gevallen altijd leerzaam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het laatste album van Kendrick Lamar tackled dit ook toevallig.&lt;/p&gt;
&lt;iframe style=&quot;border-radius:12px&quot; src=&quot;https://open.spotify.com/embed/track/28qA8y1sz0FTuSapsCxNOG?utm_source=generator&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;80&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot; allow=&quot;autoplay; clipboard-write; encrypted-media; fullscreen; picture-in-picture&quot; loading=&quot;lazy&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Echter heeft dit te maken met een overkoepelende ontwikkeling, de zogeheten &lt;strong&gt;Manosphere&lt;/strong&gt; – dat buiten de scope is van deze post. Zelf raad ik deze video van sisyphus55 aan als je meer wilt weten;&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;100%&quot; height=&quot;300&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/lSq3bcyrJY0&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h1 id=&quot;monkeys-paw-lampgeesten-en-les-souhaits-ridicules&quot;&gt;Monkey’s Paw, Lampgeesten en Les Souhaits ridicules&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\monkeys-paw.jpg&quot; alt=&quot;The Monkey&apos;s Paw&quot; /&gt;
The Monkey’s Paw is een horrorverhaal uit het jaar 1902 geschreven door W.W. Jacobs. In het verhaal krijg je drie wensen als jij in het bezit bent van de apenpoot. Echter hangen er onvoorziene kosten aan de wensen omdat je kloot met het lot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\RE0281-G (2).jpg&quot; alt=&quot;the Ridiculous Wishes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In &lt;a href=&quot;https://www.longlongtimeago.com/once-upon-a-time/fairytales/the-fairy-tales-of-charles-perrault/the-ridiculous-wishes&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Les Souhaits ridicules&lt;/a&gt; (De belachelijke wensen) volgen we een houthakker die klaagt over zijn armzalige omstandigheden. Jupiter verschijnt voor hem en geeft hem drie wensen. Toen de houthakker naar huis ging had zijn vrouw hem overgehaald om maar even te wachten met wensen. Toen de houthakker bij het vuur zat wensde hij worst. &lt;br /&gt;
Zijn vrouw is getriggered en ging tekeer. Uit wraak wenst de houthakker om de worst op haar neus te wensen. &lt;br /&gt;
Uiteindelijk hebben ze besloten om de laatste wens te gebruiken om de worsten van haar neus te verwijderen. Dit verhaal komt uit het jaar 1697.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\8168309kunstnet-oberon-haalt-de-geest-uit-aladdins-lamp.jpg&quot; alt=&quot;Genie&quot; /&gt;
Uit verhalen van &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Duizend-en-een-nacht&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;1001 nacht&lt;/a&gt; komen er wezens uit olielampen of flessen. Deze wezens heten djinns en zij bieden drie wensen aan. Zodra de wensen worden vervuld, gaat de djinn bezit nemen van diens subject. Dit verhaal komt ongeveer uit het jaar 450.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je hebt ook de Timmy Turner van Fairly Odd Parents, Bruce Almighty, Koning Midas en Kratos van God of War. Wat al deze verhalen gemeen hebben is dat de protagonisten altijd tot slaaf worden gemaakt van hun diepste verlangens, emotionele reacties hebben op de consequenties ervan – Wat leidt tot het verslechteren van de situatie, om vervolgens terug te willen keren naar wat het eerst was.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;new-media-zijn-onze-lampgeesten&quot;&gt;New Media zijn onze lampgeesten&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/New_media&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;New Media&lt;/a&gt; zijn net deze wensen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Facebook&lt;/strong&gt; wil mensen dichter bijelkaar brengen en de macht geven om gemeenschappen te bouwen. &lt;br /&gt;
Maar het isoleert en verdeeld mensen juist.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Twitter&lt;/strong&gt; wil mensen de kracht geven om ideeën en informatie te creëren en die zonder barrières te delen. &lt;br /&gt;
Maar beperkte karakters zijn niet voldoende om een idee of informatie over te brengen, Ratio en er is degelijk een barrière in de vorm van censuur.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Instagram&lt;/strong&gt; wil men de mogelijkheid geven om (mooie?) moment vast te leggen van de wereld. &lt;br /&gt;
Maar maakt iedereen depressief omdat ze niet bij kunnen houden met andermans levensstijl, wat vaak zelf ook kunstmatig is.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ik zeg dit &lt;strong&gt;niet&lt;/strong&gt; om van social media af te komen, maar om duidelijk te maken dat er aangeboren problemen zitten in elke “social” app. De vraag is dan of we die dan accepteren voor wat ze zijn? Moeten wij gebruikers straffen voor aangeboren mankementen aan een social app? Moet er een niveau van moderatie zijn? En mochten we gaan voor moderatie, in welke vorm, op welke schaal en niveau moet het dan zijn? Op wie ligt de verantwoordelijkheid op ons, op de ontwikkelaar of ergens tussenin?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\Gear-LightII.Night.Float.webp&quot; alt=&quot;Light Phone II&quot; /&gt;
Er heerst steeds meer kritiek op wat social media is. Veel millenials maken zelfs stappen om terug te keren naar &lt;em&gt;hoe het eerst was&lt;/em&gt;. Zo kan je de zogeheten &lt;a href=&quot;https://www.ad.nl/tech/allesbehalve-smart-waarom-steeds-meer-mensen-voor-een-domme-telefoon-kiezen-br~ab8e7888/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;dumbphones&lt;/a&gt; aanschaffen om je te kunnen voorzien in deze behoefte.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;zuck-vs-wales&quot;&gt;Zuck vs Wales&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Mark Zuckerberg (Oprichter van Meta) en Jimmy Wales (Medeoprichter van Wikipedia) hebben allebei een interessante beeld op hoe online moderatie werkt. Mark geloofd in het verstoppen van negativiteit en Jimbo heeft liever gemeenschappelijke moderatie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De reden achter Mark zijn aanpak ligt hem in het deëscaleren en preventie van woede en toorn. Hij denkt dat als je het gebruikers moeilijker maakt om “negatieve” reacties/posts te vinden dat je het vuur hebt gedoofd voordat het fikt. Het probleem hierin is evident, hoe bepaal je of een reactie/post “negatief” is geladen? Goed en slecht hebben hun betekenis te danken aan relativiteit. Aldus wat goed is voor mij kan slecht zijn voor jou en vice versa. Kan je een geautomatiseerd systeem daarvoor inrichten en als je dat doet kunnen andere gebruikers daar misbruik van maken? Is censuur de oplossing als de applicatie die jij de wereld in hebt geholpen mensen kan programmeren?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De reden achter Jimbo zijn aanpak ligt hem in zijn optimistische kijk en vertrouwen in de mensheid. Hij gelooft er heilig in dat er meer goedwillende samaritanen zijn dan kwaadwillende mensen. Zijn analogie is dat:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;We messen niet verbieden uit restaurants omdat mensen het kunnen gebruiken als wapens. We zitten immers niet in kooien als we uiteten gaan. We vertrouwen erop dat als zo’n incident zich voor doet dat er genoeg goedwilldende mensen zijn die er wat tegen doen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Hij geloofd dat je producten moet designen voor goedwillende mensen, want dan geef je ze de tools om voorspoedig te zijn. Als je gaat designen met kwaadwillende mensen in jouw gedachten, zitten we met z’n allen in kooien als we uiteten gaan.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;conclusie&quot;&gt;Conclusie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Ik schrijf dit niet om jouw mening voor jou te vormen. Zelf vind ik dat je mensen niet moet verbannen van social media, maar weet ik ook niet wat ik met ze aan zou moeten. Daarbij ben ik ook blij met het feit dat ik deze blog heb die los staan van al die social apps. Wat ik probeer te delen zijn mijn observaties zodat je zelf een mening kan vormen – vandaar al die onbeantwoordde vragen. We kunnen klagen erover maar, ergens moet je hier hyperrealistisch in zijn.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;I became someone who has discovered the great rewards of deeply understanding, accepting and working with reality as it is. And not as I wish it would be.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Ray Dalio&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Moeten-social-media-bedrijven-zich-bezig-houden-met-moderatie/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Moeten-social-media-bedrijven-zich-bezig-houden-met-moderatie/</guid>
        
        
        <category>tech</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nederland staat op z&apos;n kop.</title>
        <description>&lt;p&gt;Een omgekeerde vlag is een teken van nood.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Volgens de verschillende nieuwsbronnen staat het voor:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Verzet&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Complotdenkers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ongehoorzaamheid&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Het is je waarschijnlijk niet opgevallen. Maar steeds meer Nederlanders hangen de vlag op z’n kop. Wanneer ik in de buurt loop zie ik het aan mensen hun balkonnen of mast. Het werd zelfs gegrowth hacked. Dus vroeg ik me af waar dit vandaan kwam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het omkeren van een vlag werd al vanaf de 16e eeuw in de scheepvaart gebruikt. Het was gebruikelijk dat schepen op zee communiceerde met vlaggen – in die tijd had je op zee geen andere vorm van draadloze communicatie. Hier uit is het systeem van seinvlaggen gekomen. Op dit schilderij genaamd &lt;em&gt;Man Overboord&lt;/em&gt; van Louis Meijer uit 1846 kan je dat terugzien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\louis-meijer-schilderij-low-res2-ibraainvedmxshdibnafmw.png&quot; alt=&quot;Man Overboord&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus blijft er 1 vraag over, wie is er eigenlijk in nood?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uit een aantal artikelen is het duidelijk dat het gaat om de Nederlandse boeren. Maar niet duidelijk waarom de boeren dit doen. Wat veel mensen niet weten is dat de Nederlandse Agrarische sector de op 1 na grootste voedsel exporteur is in de wereld. Wat nog minder mensen weten is dat het niets (weinig) te maken heeft met wat er wordt &lt;em&gt;geproduceerd&lt;/em&gt; in Nederland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Nederlandse Agrarische sector staat op de 2e plaats in de wereld als het gaat om het maken van &lt;strong&gt;geld&lt;/strong&gt; als &lt;em&gt;exporteur&lt;/em&gt;. Wij importeren slechts goederen uit onderontwikkelde landen en exporteren het dan naar landen waarmee we deals hebben gesloten. Dat komt doordat Rotterdam nog steeds een grote hub is voor internationale handel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boeren behoren tot de agrarische sector, horen zij dat niet tevreden te zijn met hun positie‽ Nog iets wat men niet altijd weet is; dat Nederlanders werkzaam in de agrarische sector in de top 3 staan, als het gaat om een risico op &lt;a href=&quot;https://www.113.nl/sites/default/files/113/2020%20middelen/Factsheet%20Sui%CC%88cidaliteit%20onder%20agrarie%CC%88rs.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;zelfdoding&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik kan niet invullen wat de reden van zelfdoding is, het kan om dingen gaan buiten de agrarische sector. Maar volgens &lt;a href=&quot;https://www.hartvannederland.nl/nieuws/politiek/vader-van-boer-arjen-pleegde-zelfmoord-om-verstikkende-regels-en-hij-is-niet&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Arjen&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://www.rtvoost.nl/nieuws/1721013/aantal-zelfdodingen-in-agrarische-sector-neemt-zorgwekkend-toe&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Christel&lt;/a&gt; en &lt;a href=&quot;https://nieuwscheckers.nl/het-aantal-zelfdodingen-in-de-agrarische-sector-neemt-inderdaad-toe/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Leon&lt;/a&gt; ligt het aan de gevoel van onzekerheid over de toekomst en felle kritiek vanuit de maatschappij. Dat gevoel van onzekerheid komt voort uit de constant veranderende wet- en regelgeving dat zelden (eigenlijk nooit) in hun voordeel werkt op financieel gebied. De meest recente regelgeving is dan het klimaatbeleid dat het leven van agrariërs nog lastiger maakt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stichting 113 Zelfmoordpreventie houdt er samen met LTO en de GGD de vinger op de pols. Het zure is dat er verschillende definities hangen aan de agrarische sector. Dus weet je niet of het gaat om een boomverzorger, hovenier, sales manager of veehouder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoe kan het dan waar zijn dat Nederland de nummer 2 exporteur &lt;em&gt;en&lt;/em&gt; nummer 3 zelfdodingsrisico beker vast heeft in dezelfde sector? Wat gebeurt er met het geld als agrariërs geldzorgen hebben? Als het niet gaat om productie maar om handel voor wie verbouwen Nederlandse boeren dan hun akkers?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dat zijn allemaal vragen die we onszelf kunnen stellen. Maar wat altijd belangrijk is dat elk land die boeren heeft die moet beschermen. Het heeft te maken met een bron van kennis in een unieke manier van leven die je nooit kwijt wilt. Gebruik je boerenverstand en vraag jezelf af waar dat vandaan komt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alle mensen die hun kost verliezen raken ontwricht van de maatschappij en dat kan stilletjes verlopen maar ook heel luid. In beide gevallen is dat onwenselijk dus is het &lt;strong&gt;altijd&lt;/strong&gt; in ons maatschappelijke interesse om te zorgen voor ons eigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bij &lt;strong&gt;elk&lt;/strong&gt; protest (LGBTQ+, Boerenprotest, BLM, George Floyd, etc) heb je te maken met mensen die een ander agenda hebben dan waarvoor er wordt geprotesteerd. Hetzelfde gedrag dat een parasiet vertoond, 40% van de organismes zijn parasieten. Hun doel is om jou te &lt;a href=&quot;https://nl.wikipedia.org/wiki/Nudging&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;nudgen&lt;/a&gt;. Laat je nooit bang maken en vergeet nooit eerst je emoties te verwerken voordat je handelt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niets heeft haast.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Waarom-staat-Nederland-op-zn-kop/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Waarom-staat-Nederland-op-zn-kop/</guid>
        
        
        <category>burgerschap</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Het digitaliseren van vrije wil.</title>
        <description>&lt;p&gt;Wat als we de waarste leugen zouden meemaken, zou jij dat dan geloven?&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;blake-lemoine--lamda&quot;&gt;Blake Lemoine &amp;amp; LaMDA&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;In juni 2022 werd Blake Lemoine ontslagen. Blake werkte op de Responsible-AI afdeling van Google. Hij is ontslagen omdat hij claimde dat LaMDA zelfbewust is geworden.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Deze kwestie begon in juni en draait om LaMDA, een taal- of conversatiemodel dat is getraind met aanzienlijke hoeveelheden tekst. LaMDA schreef daarin onder meer dat het zichzelf zag als een persoon en dezelfde rechten wilde hebben als andere Google-medewerkers.”&lt;br /&gt;
– Joris Jansen, Tweakers&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;We zijn al best lang bezig met het uitzoeken of computers ooit hun vrije wil kunnen behalen als we die genoeg kennis zouden geven. Vanwege de advent van de vermeende &lt;em&gt;technologische singulariteit&lt;/em&gt; worden deze gedachte experimenten constant opnieuw onder de loop genomen. Er is een hele filosofische stroming betreffend AI vol met controversiële beweringen en experimenten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\iStock-1206796363.jpg&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;de-filosofie-van-de-geest--ai&quot;&gt;De filosofie van de geest &amp;amp; AI&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Voordat ik het kan hebben over die beweringen wil ik gauw en beknopt de filosofie van de geest uitleggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De filosofie van de geest is een studie van de &lt;em&gt;geest&lt;/em&gt; en:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;diens mentale processen,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;diens mentale functies,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;diens mentale eigenschappen en,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;het bewustzijn en diens verhouding tot het fysieke lichaam.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;In de filosofie van de geest zitten er 2 thesissen, functionalisme en computationalisme die voor de relatie van AI en de mens relevant kunnen zijn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Functionalisme&lt;/strong&gt; – beweert dat de aard van mentale toestanden opgevat kan worden als een functionele toestand. Omdat je zonder zintuigelijke &lt;font color=&quot;green&quot;&gt;input&lt;/font&gt; geen gedrags&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;output&lt;/font&gt; kan hebben. Aldus;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;je voelt pijn &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;[output]&lt;/font&gt; omdat jij jouw kleine teen stoot &lt;font color=&quot;green&quot;&gt;[input]&lt;/font&gt;,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;je hebt trek &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;[output]&lt;/font&gt; omdat je lang niet hebt gegeten &lt;font color=&quot;green&quot;&gt;[input]&lt;/font&gt;,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;je bent gefrustreerd &lt;font color=&quot;red&quot;&gt;[output]&lt;/font&gt; omdat iets niet wil lukken &lt;font color=&quot;green&quot;&gt;[input]&lt;/font&gt; etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Een computer kan ook gebruik maken van inputs en outputs, dus als je een computer’s proces zo nauwkeurig mogelijk kan optimaliseren dat die zintuigelijke &lt;font color=&quot;green&quot;&gt;inputs&lt;/font&gt; en gedrags&lt;font color=&quot;red&quot;&gt;outputs&lt;/font&gt; kan vertonen als een mens dat zou doen is er dan teken van zelfbewustwording?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Computationalisme&lt;/strong&gt; – stelt dat de menselijke geest gezien kan worden als een informatieverwerkingssysteem en dat denken een vorm van computerachtige calculaties zijn. Met de inputs van de natuurlijke wereld creëren we telkens outputs van verdere mentale of fysieke toestanden. &lt;br /&gt;
Elk besluit die wij ooit in ons leven hebben genomen is door onze eigen 
	&lt;span class=&quot;block-line&quot;&gt;&lt;span&gt;&lt;span style=&quot;color:#9400D3;&quot;&gt;c&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#4B0082;&quot;&gt;u&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#0000FF;&quot;&gt;s&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#00FF00;&quot;&gt;t&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#FF0000;&quot;&gt;o&lt;/span&gt;&lt;span style=&quot;color:#FF7F0F;&quot;&gt;m&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;
algoritme gegaan en heeft dan tot een bepaalde output geleidt.
Dus de reden dat je bent opgestaan van je comfortabele bureaustoel in jouw slaapkamer om een verkoeld drankje te halen uit de koelkast in de keuken, is een uitkomst van constante onbewust beantwoordde beslisbomen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In beide thesissen zien wij beren op de weg. Want bij functionalisme wordt er onvoldoende rekening gehouden met de geest zelf. &lt;br /&gt;
Bij computationalisme zou je dan geen duidelijke karakteristieken hebben voor mentale toestanden zoals pijn, eenzaamheid of depressie (ookwel &lt;em&gt;qualia&lt;/em&gt; genoemd). Tevens is er geen ruimte voor semantiek (een handige wetenschap die ons helpt met het verwerken van ingewikkelde symbolieken).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uit deze filosofische zijtakken van de geest zijn veel gedachte expirementen uit voort gekomen die proberen uit vogelen of vrije wil in AI wel of niet mogelijk zou kunnen zijn.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;bekende-gedachte-experimenten&quot;&gt;Bekende gedachte experimenten&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;De Turingtest is een experiment dat checkt of een machine menselijke intelligentie kan vertonen. Dat doen we door een zogehete &lt;em&gt;imitatietest&lt;/em&gt; waarbij een mens en een AI – die zich voordoet als een mens, worden ondervraagd door een derde speler een mens. De derde speler moet dan doormiddel van schriftelijke ondervragingen achterhalen wie de mens of bot is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\what-is-the-turing-test.jpg&quot; alt=&quot;Turing Test&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Chinese Kamer gedachte experiment wilt door de discrepanties van &lt;em&gt;begrijpen&lt;/em&gt; en het &lt;em&gt;simuleren van begrijpen&lt;/em&gt; bewijzen dat het nooit mogelijk is voor een geraffineerde AI om een vrije wil te hebben. Ookal zou die dan de juiste outputs vertonen bij corresponderende inputs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;\assets\images\chinese_rule.jpg&quot; alt=&quot;De Chinese kamer&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En dan heb je nog allemaal andere beweringen zoals de:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;China Brain&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Inverted spectrum&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Twin Earth&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Meaning Holism&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Triviality arguments&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h1 id=&quot;wij-falen-de-turing-test-dagelijks&quot;&gt;Wij falen de Turing test dagelijks&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Soms denk ik dan aan tekenfilms en vraag me dan af. Waarom ik figuren zoals Jenny (XJ9), de IJzeren Reus, Wall-E, Karen, Bender, Neptr, BMO en Zenyatta wel als echte “personen” zie met mensachtige problemen. Zelfs binnen die groep zie ik verschillende niveaus en afwegingen van typische &lt;em&gt;robot&lt;/em&gt; en &lt;em&gt;mens&lt;/em&gt; karakteristieken. Wat mist LaMDA dan in vergelijking met de rest?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sommige mensen die ik tegenkom in het leven zijn net bots, ze hebben geen &lt;em&gt;soul&lt;/em&gt; (humor, spontaniteit, eigenaardigheden, doelen, creativiteit, etc). Ik breng veel tijd door op Reddit, Twitch, Youtube en Discord. Sommige berichten, comments of posts laten mij twijfelen of het echt is geschreven door een mens. Er zijn heel wat mensen die de Turing Test op social media niet zouden halen (waaronder ik). Posts en comment sections van jouw favoriete apps zitten vol met bots die impressies of narratieven willen achterlaten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je kan zelfs bots &lt;a href=&quot;https://www.wordstream.com/blog/ws/2013/05/16/buying-twitter-followers-cheap-price-friendship&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;kopen&lt;/a&gt; om jouw social media account te supplementeren en het wordt zelfs gerechtvaardigd. Het is maar op 1 &lt;a href=&quot;https://www.fiverr.com/gigs/search?utf8=%E2%9C%93&amp;amp;query=twitter+followers&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fiverr&lt;/a&gt; query afstand. Je krijgt dan niet &lt;em&gt;alleen&lt;/em&gt; een follower, maar ook geavanceerde &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Social_bot&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;social bots&lt;/a&gt; die dingen zeggen dat mensen zouden zeggen, liken of reageren op elkaar of andere mensen. De grap is dat bots slechts middelen zijn om aan &lt;em&gt;impressies&lt;/em&gt; te komen. Als je het goed doet geloven anderen (echte mensen) dat anderen (eigenlijk bots) het geloven en wordt het hun gezamelijke realiteit, je hebt dan zeker waar voor je geld. Mensen ophitsen met &lt;a href=&quot;https://prevency.com/en/what-is-social-media-warfare/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;social bots&lt;/a&gt; is makkelijker dan dat je denkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus heb ik wel empathie voor Blake.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;conclusie&quot;&gt;Conclusie&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Zou Google Earth zich ooit afvragen of de aarde plat is? Zou Tinder stiekem verliefd zijn op Bumble? Zou de zelfscankassa bij de Albert Heijn ooit geneigd zijn om te stelen uit de kas bij zijn/haar/het/hen werkgever – zou een computer überhaupt denken aan diens geslacht? Denk het niet, want computers kunnen alleen doen wat je het programmeert om te doen. Maar is mijn antwoord hetzelfde op de vraagstelling of dit &lt;em&gt;ooit&lt;/em&gt; mogelijk zou zijn? &lt;br /&gt;
 &lt;strong&gt;i&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;d&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;k&lt;/strong&gt; ¯\_(ツ)_/¯&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misschien behaald AI pas een vrije wil na projecten die de mens combineert met het digitale, zoals Meta’s Horizon Worlds of Elon Musk’s Neuralink. Mede door het paplepelen van onze persoonsgegevens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Of&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Misschien had de Bijbel toch gelijk.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;As you saw the iron mixed with clay, so the peoples will mix with one another, but will not hold together any more than iron mixes with clay.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Daniel 2:43&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Het-digitaliseren-van-vrije-wil/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Het-digitaliseren-van-vrije-wil/</guid>
        
        
        <category>tech</category>
        
        <category>filosofie</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wat is het ding met onze motivatie.</title>
        <description>&lt;p&gt;Het probleem met motivatie is dat het te wispelturig is om op te bouwen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het is net als of je alleen zou rijden op zonne-energie:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Soms schijnt de zon volop en heb je extra veel zin om dingen gedaan te krijgen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Soms zitten er wolken voor de zon en heb je minder zin.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;En dan kunnen er nog gevallen zijn dat de zon helemaal niet schijnt. Nu heb je helemaal geen zin om iets te doen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Deze design-flaw kan je tackelen door naast zonne-energie, jouw voertuig andere vormen van brandstof aan te laten nemen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De sterkste vorm van brandstof voor de mens is een &lt;em&gt;reden&lt;/em&gt;. Dat is net waterstof (het spul waarmee we raketten aandrijven). Een mens met een goede reden is eigenlijk niet te stoppen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De meest duurzame vorm van brandstof in deze context is discipline. Dat moet je zien als diesel. Hiermee kan je lange afstanden afleggen omdat het 1 van de meest consistent vorm van brandstof is.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je kan dan wel de meest krachtige en duurzame brandstof gebruiken. Je zal dan nog steeds te maken hebben met andere factoren. Een zo’n factor is dat sommige “voertuigen” &lt;em&gt;geöptimaliseerd&lt;/em&gt; zijn om 1 op 4 te rijden en andere 1 op 20. Hoe dat kan is afhankelijk van de bouw van zo’n voertuig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je zal nog een paar jaar moeten wachten voor je jezelf mechanisch mag verbouwen om wat langer mee te kunnen gaan. Maar gelukkig is er iets wat de next best optie is en dat is sporten! Je kan dan ook wat beter tegen een stootje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Natuurlijk kan je niet constant afstanden verleggen, je houdt jouw motor toch ook niet 24/7 aan. Hiervoor hebben we dan rust en recreatie. Zie dat als een tankstation waar jij jezelf kan opladen. In deze rustperiode kan je dan even de kaart open slaan.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Discipline is doing what you hate to do, but do it like you love it.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;– Cus D’amato.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Aanbevolen boeken hierover:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;table&gt;
      &lt;tbody&gt;
        &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;Discipline Equals Freedom(2017): Jocko Willink&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;ISBN: 9781250156945&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
      &lt;/tbody&gt;
    &lt;/table&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;table&gt;
      &lt;tbody&gt;
        &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;Iron Ambition(2018): Mike Tyson&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;ISBN: 9780751559620&lt;/td&gt;
        &lt;/tr&gt;
      &lt;/tbody&gt;
    &lt;/table&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Motivatie/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Motivatie/</guid>
        
        
        <category>lifestyle</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Meer tijd ≠ Meer geld</title>
        <description>&lt;p&gt;Dit artikel is alleen interessant als je meer wil verdienen in het leven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wellicht wil je geld verdienen op een manier dat werkgevers niet kunnen bieden. Over het algemeen is dit belangrijk om te weten. Dit is geen &lt;em&gt;get rich, quick scheme&lt;/em&gt;. Nee, verkopen op Bol.com is niet de enige manier om “groot” geld te verdienen. Nee, je hoeft ook niet options te traden op de aandelenmarkt. Nee, ik ga jullie &lt;strong&gt;niets&lt;/strong&gt; verkopen. Dit gaat meer om &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Mindfulness&quot; title=&quot;Wikipagina over Mindfulness&quot; alt=&quot;Wikipagina over Mindfulness&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;mindfulness&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;tldr&quot;&gt;TL;DR&lt;/h6&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Er zit een tijdslimiet op wat je kan verdienen op een werkdag.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Verhoog jouw persoonlijke waarde door extra curriculaire activiteiten te doen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Werk niet &lt;em&gt;in&lt;/em&gt; jouw bedrijf, maar &lt;em&gt;aan&lt;/em&gt; jouw bedrijf.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Je dienstloon heeft een limiet. Geld dat je ontvangt van mensen die je direct helpt niet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;meer-tijd--meer-geld&quot;&gt;Meer tijd ≠ Meer geld&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wij mensen staan er om bekend om lange afstanden te kunnen rennen, te bezitten over een niveau van bewustzijn en de gave te hebben om dingen van een breed spectra van nuttigheid te kunnen bouwen. Dat is iets wat wij van nature mee hebben gekregen en niet (superveel) voor hoeven te werken als we gezond zijn geboren. Waar wij helemaal niets van bakken (we worden gedragen op de schouders van een paar briljante mensen) is het interpreteren van abstracte concepten zoals cijfers, statistieken, algebra en soortgelijke.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De reden hiervoor is een onderwerp voor een andere keer. Wat ik duidelijk wil maken is dat het dan niet zo gek is dat wij dan denken: “Als ik x aantal uren meer ga werken, dat ik dan consequent meer ga verdienen.” Als je zo denkt heb je &lt;em&gt;nooit&lt;/em&gt; veel verdiend in jouw leven. Want je ruilt dan jouw tijd in voor geld. De redenen zijn simpel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Er zit een limiet aan uren op een dag dat jij echt nuttig kan zijn. Dit zijn biologische limitaties die komen kijken bij een lijf. Er zijn zelfs &lt;a href=&quot;https://hbr.org/2009/10/making-time-off-predictable-and-required&quot; title=&quot;Harvard Business Review onderzoek uit 2019&quot; alt=&quot;Harvard Business Review onderzoek uit 2019&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;onderzoeken&lt;/a&gt; die stellen dat wij maar 2¾ uren op een dag productief kunnen zijn op kantoor. Als je buiten je biologische kunnen werkt komen er mankementen in beeld, wat ervoor gaat zorgen dat jij bij een (ethische) bedrijf meer geld gaat kosten dan redelijk gezien kan. De grootste voorbeelden van mankementen zijn beslissingversmoeidheid, stress, depressie en een aanzienlijke verzwakking van communicatief vermogen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus wat is de passende oplossing als tijd niet gelijk is aan het verdienen van meer geld?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De enige manier om meer te kunnen verdienen is door jouw eigen waarde te verhogen. Dit is iets waarmee je wordt doodgegooid als jij je hebt verdiept in &lt;em&gt;self-improvement&lt;/em&gt; boeken. Maar als we logisch en zonder enig vorm van vooroordelen kijken naar de opties die beschikbaar zijn, zal je net als ik tot de conclusie komen dat het niet anders kan.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hoe-verhoog-ik-mijn-waarde-als-een-persoon&quot;&gt;Hoe verhoog ik mijn waarde als een persoon?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dus waarom bouw je niet een manier om meer te kunnen verdienen, als jij vindt dat je meer verdient? Dat is dan natuurlijk makkelijker gezegd dan gedaan, echter is er geen andere manier om dit te doen. Voor de mensen die de moeite niet willen doen om verantwoordelijk te zijn over een “heel bedrijf”, verhoog je waarde door extra curriculaire activiteiten te doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ga studeren, volg elk kwartaal een cursus, doe relevante ervaringen op, toets en houdt jouw kunnen bij &lt;em&gt;buiten&lt;/em&gt; jouw (toekomstige) werkomgeving. Doe of identificeer winstgevende dingen voor het bedrijf waarvoor je wil werken en wees daar super goed in. Bonuspunten als niemand dat werk wil doen – vaak zijn die redenen arbitrair. Los zoveel mogelijk problemen op als dat jij kan en zorg voor de minste stress bij de supervisors in het bedrijf waar jij actief bent. Maak jezelf op deze manier onmisbaar en blijf op de uitkijk voor fundamentele veranderingen die invloed kunnen hebben op de branche waar je actief bent. Houd jij je aan deze wetten zal je een succesvolle carrière tegemoet gaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mocht je het toch geen probleem vinden om een bedrijf op te richten volgt het volgende advies.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;angst-voor-het-delegeren&quot;&gt;Angst voor het delegeren.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dus stel je bent een programmeur in loondienst, je verdient ongeveer €18,75 per uur voor wat jij kan (wat heel normaal is). Er zal dan altijd een kwantificeerbare limiet zijn aan wat je kan verdienen. Gebaseerd op het feit dat jij in je uppie maar zoveel gedaan kan krijgen. Begrijp me niet verkeerd, €38.880 per jaar &lt;br /&gt;
&lt;code&gt;(jaarsalaris = aantal uur per week x uurloon x 52 weken + 8% vakantiegeld)&lt;/code&gt; &lt;br /&gt;
verdienen is heerlijk, als programmeren is wat je wilt doen. Maar dit artikel is dan ook voor mensen die meer willen doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Miljonairs begrijpen dit concept ook en “bouwen” constructies die hen &lt;em&gt;24uur&lt;/em&gt; op een dag geld kunnen opleveren. Met 24uur wordt dan bedoeld dat een constructie kan draaien zonder jouw constante aanwezigheid. Dat kan alleen als je niet bang bent om te delegeren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Delegeren = taken of werk door iemand anders te laten doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je kent het vast wel een baas die werkt in zijn eigen bedrijf en praktisch alles zelf wil doen. Hoe gaat er een tweede filiaal komen? Hoe ga je meer verdienen dan dat je doet als je nog steeds jouw tijd inruilt voor geld? Er zijn werklozen in Nederland die jouw 2e filiaal nodig hebben!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De angst voor het delegeren is een illusie die je vrijwillig in stand houdt, omdat je bang bent om de kwalitiet van jouw bedrijf te verliezen. Begrijpelijk, maar ook irrationeel. Dit is kenmerkend van zwakke leiderschap en een sterk verlangen voor het willen vervullen van de behoeftes van jezelf, in plaats van de klant. Leer jouw werkgevers hoe zij de kwaliteit kunnen behalen die jij wenst voor jouw klanten. Op het begin zal er geheid een dip komen in kwaliteit maar dat is op de korte termijn, want je zal jouw werknemers ondersteunen totdat ze zelf kunnen draaien. Dit vergt vertrouwen in de mensen die &lt;strong&gt;jij&lt;/strong&gt; zelf hebt aangenomen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat hier van je wordt gevraagd is dat je nu moet werken &lt;em&gt;aan&lt;/em&gt; jouw bedrijf. Nu is jouw taak om te spotten hoe jouw werkgevers leren, waar zij goed in zijn, waar ze zwak in zijn, wat voor type persoon zij zijn en wat zij nodig hebben om te bloeien tot een ware dreamteam. Dat is deels hun verantwoordelijkheid, maar als jij het beste wil voor jouw klanten is het meer jouw verantwoordelijkheid. Jouw werkgevers zijn net jouw kinderen, als je ziet dat je kind goede hand-oog-coördinatie heeft dan zet je dat kind op een sport waar dat aan de orde komt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stel je runt een restaurant. Je hebt een kok die communicatief vaardig is en een goede uitstraling heeft, maar op een drukke dag moeite heeft met de bonnen te leveren. Zet die dan gewoon aan de bar of in de bediening. Want daar is diegene van nature sterker in.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na een tijdje zal je een uitblinker aannemen die ongeveer dezelfde inzichten zal bezitten als jij. Wees niet bang om die dan een leidinggevende functie te geven. Zodat jij nog meer kan focussen op hoe je het bedrijf in het algemeen nog beter kan maken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dit wordt dan ook het moment dat je tijd hebt gecreërd voor een tweede filiaal. Gefeliciteerd🎉, je hebt nu zojuist meer verdiend dan dat je ooit in je eentje zou kunnen doen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verhoog jouw eigen waarde en geef aspecten van deze lessen zo goed mogelijk door aan jouw werkgevers zodat zij kunnen doen wat jij kan. De werknemers zullen je dankbaar zijn en hun vrienden aanraden om bij je te komen werken.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conclusie&quot;&gt;Conclusie&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Het leven draait niet om geld, als je vervulling zoekt zit dat inwaarts. Dit pad kan niemand voor jou uitstippelen omdat niemand jou zo goed gaat leren kennen als jij zelf. Ga niet ondernemen omdat je men in dure bolides ziet rijden. Leer jezelf kennen en neem de stappen om de dingen te doen waar je in uitblinkt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het cumuleren van geld zal altijd niets meer zijn dan een consequentie van jouw daden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ik heb ooit gelezen dat,&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;als je een talent hebt dat het jouw verantwoordelijkheid is om het zoveel mogelijk te delen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 10:37:51 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Meer-tijd-is-niet-gelijk-aan-meer-geld/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Meer-tijd-is-niet-gelijk-aan-meer-geld/</guid>
        
        
        <category>lifestyle</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Waarom zou je een blog starten?</title>
        <description>&lt;p&gt;Ik ben begonnen met bloggen omdat het de snelste en handigste manier is om mezelf te expressioneren.&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&quot;tldr&quot;&gt;TL;DR&lt;/h6&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Je kan met een blog bewijzen wat je kan.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Een blog helpt je leren.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Je verleert het schrijven als je het niet vaak doet.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Je kan een community bouwen met een blog.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensen lezen graag van andere mensen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;wat-is-het-nut-van-een-blog&quot;&gt;Wat is het nut van een blog?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Adequate documentatie is bijna niet te betwisten. Geen bewijs, geen eis. Denk aan diploma’s, portfolio’s, curricila vitae, certificaten en dergelijke. Dit is onbetwistbaar bewijs van je prestaties en potentie. Er valt dan nog wel over te discussiëren hoe waardevol elk document is, maar dat dan even terzijde. Het gaat erom dat dit &lt;em&gt;aantoonbaar&lt;/em&gt; moet zijn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stel je bent klaar met school en wilt aan de bak, wellicht wil je een bedrijf met allemaal klanten of stel je werkt al en wilt een hogere functie.
&lt;strong&gt;Hoe&lt;/strong&gt; ga jij bewijzen aan jouw (toekomstige) werkgever dat jij weet, wat je weet en dat jij kan, wat je kan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een online document die jouw kunnen tentoonstelt kan hiervoor handig zijn. Je kan het helemaal aankleden zoals jij dat wilt. Dat kan je doen doormiddel van filmpjes, tekst of audio. Alle communicatieve media wordt dan gedekt. Het mooiste van een blog is dat het een interactief medium kan zijn. Dus dat scheelt jouw werkgever constant rondbellen naar referenties.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;het-helpt-bij-jouw-persoonlijke-leerproces&quot;&gt;Het helpt bij jouw persoonlijke leerproces.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Er is een blogpost van &lt;a href=&quot;https://tomprof.stanford.edu/posting/1495#:~:text=Learning%20is%20a%20social%20process,see%20other%20people%20perform%20them.&quot; target=&quot;_blank&quot; title=&quot;Stanford University Rick Reis: How do people learn?&quot; alt=&quot;Rick Reis: How do people learn?&quot;&gt;Stanford University&lt;/a&gt; dat het volgende zegt over het leerproces van de mens.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Leren is een sociale activiteit, dit kan direct of indirect met andere mensen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensen zullen hun acties herhalen als zij ervoor worden beloond, een beloning kan ook erkenning zijn van je gelijken.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensen leren het &lt;strong&gt;meest&lt;/strong&gt; wanneer ze worden geconfronteerd met een dilemma of iets wat relevant is voor hen om te leren.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Het is wel duidelijk dat deze punten allemaal kunnen vallen onder het bloggen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als je kan moet je altijd schrijven voor acceptatie. Je wordt gedwongen om na te denken voordat je schrijft, omdat je weet dat er kritische blikken zijn die over je schouder meekijken. Dit soort druk doet je alleen maar ten goede omdat je elke keer &lt;em&gt;net&lt;/em&gt; buiten je kunnen moet werken.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;alles-wat-je-niet-gebruikt-raak-je-kwijt&quot;&gt;Alles wat je niet gebruikt raak je kwijt.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Als je niet blijft schrijven zal je het verleren. Met een blog blijft het niet alleen vers in je repertoire maar zal je het versterken. Je zal jezelf betrappen op stijlfouten en wilt niet telkens dezelfde woorden gebruiken. Misschien kom je erachter dat je niet precies weet hoe je een woord spelt. Dat had ik net met &lt;em&gt;repertoire&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schrijven draagt ook bij aan jouw spraak dus als jij een hakkelige spreker bent, zal dit jou enorm helpen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elke vorm van communicatie met de mens moet jij je eigen maken (meesteren). Mits je een makkelijk leven wilt natuurlijk.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;het-bouwen-van-een-community&quot;&gt;Het bouwen van een community&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Laten we kijken naar de etymologie van het woord community. Het komt uit het latijnse woord &lt;em&gt;communis&lt;/em&gt; en betekent: “gedeeld door allen of velen.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oke, duidelijk maar wat is dan de definitie van community?&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A community is a group of individiduals who share a mutual concern for one another’s welfare.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Dit is direct geciteerd uit het boek van &lt;a href=&quot;https://www.google.com/search?client=firefox-b-d&amp;amp;q=the+art+of+community+vogl&quot; title=&quot;Het boek: The Art of Community van Charles H. Vogl&quot; alt=&quot;Het boek The Art of Community van Charles H. Vogl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;&lt;em&gt;The Art of Community&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; van Charles H. Vogl. Zolang niemand van een “community” om elkaar geeft, spreken we niet van een community, maar van een los kluitje mensen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, zij kunnen toevallig geïnteresseerd zijn in dezelfde dingen. Ja, zij kunnen dezelfde mening delen over polarizerende onderwerpen. Maar zolang zij niet achterom kijken voor elkaar, is er geen sprake van een community. Want, als je niet geeft om de welzijn van de mensen om je heen vallen die connecties op den duur in duigen. Dat is heel logisch, want je gaat niet in op verzoeken van mensen waar je niet mee te maken hoeft te hebben. Als dat vaak genoeg gebeurt, krijg je geen verzoeken meer en valt de &lt;strong&gt;communi&lt;/strong&gt;catie weg.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;waarom-zouden-mensen-een-blog-willen-lezen&quot;&gt;Waarom zouden mensen een blog willen lezen?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ik zal de volgende vragen in het kort beantwoorden met bulletpoints die niet anders te interpreteren zijn.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Het is persoonlijker.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensen hebben van aard een drang om te willen verbinden met elkaar.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensen houden van authenticiteit.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mensen willen graag bijdragen aan de groei van iets waar ze persoonlijk mee zijn verwikkeld.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;is-bloggen-voor-iedereen&quot;&gt;Is bloggen voor iedereen?&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Het is een investering van tijd.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Het medium van het geschrift is niet voor iedereen.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Probeer het gewoon, wie weet?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 20:57:51 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/Waarom-zou-je-een-blog-starten/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/Waarom-zou-je-een-blog-starten/</guid>
        
        
        <category>lifestyle</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
